［含劇透]一念無明沈重影評

睇完一念無明

從來未試過係戲院睇戲會喊得咁犀利
果種 見到人間 千瘡百孔 卻又無能為力既我地 令人如墜千丈谷底一樣

待別係 呢個故事係我城既故事

電影拍攝十分出色，色彩配置同埋鏡頭運用都持客觀既感覺，即係唔會刻意催淚 而且場境同戲服都十分貼地，完全好似係放左個cam落一家人度偷拍咁

講番劇情同演員，故事係大家都成日係報紙見到既好多家庭悲劇，一個唔返歸既老竇，一個有情緒問題同埋身體殘障既老母，一個去左美國唔再番黎既細佬同埋有bipolar既大仔fisherman

唔係hard sell，但演員既演技真係無話可說。金燕玲演既老母戲分唔多，但場場戲都好到位，雖然好爆但有好多層次，係憤怒自己人生同最愛既細仔出走不返家既失望發洩係留港既大仔度，但內心都有對大仔既付出感激同埋內疚完完全全表達左出黎。

曾志偉不用多說，老戲骨真係老戲骨，完全唔似做戲，似一個活生生既中年漢，對自己個仔既病既無力感同對自己頭家無負到一個男人既責任既自責完全表露無遺。

fisherman開頭以為只係會演得一般，點知係接近完美。佢將抑鬱既心情做得十分貼地。唔係就咁擺個唔開心既樣出黎，而係演到果種已經對生活無感同將自己困住係自己個世界入面既神髓出黎。

方皓玟一樣好有驚喜，雖然發揮既地方唔多，但最緊要果一場戲佢交到110%既貨

除左呢幾位演員外，其他既角色都做得十分自然，而且搵既演員都無演員味，而係真係街坊臉，呢點我覺得十分正！

套戲睇完的確好沈重，沈重在佢係如此複雜，如此真實。 複雜，因為fisherman既病係千絲萬縷地組成，佢既家人有份，佢既工作有份，社會壓力有份。 但係，呢個社會一句 "佢痴線" 就將佢既一切抹殺晒。戲入面除左觀眾，無一個人真係去正視點解fisherman會變成咁，因為，了解一個人，包容一個人好難，但係標籤一個人好易，杯葛一個人好易。

呢套戲係如此真實，佢無hollywood既 低能大團圓: 精神病患仍然受盡冷眼，世界仍然自私同無情。不過，最後志偉可以睇得出慢慢學會了接受同包容fisherman，余文樂既nba之路，不孤單。

雖然只係一絲曙光，無錯，係比頭髮更幼既一絲光線，但都為呢套電影，甚至係香港，增加了一丁點既溫度。

有曾志偉，不了

幾錢寫一篇，pm OK?

一千萬冥通銀行

一張都十億喎，點搵到咁細銀碼呀

少有，咁樣係下面先有得炒

我就落去啦，燒比我please

叫你老細燒俾你啦，一係叫佢快D出稿費你買幾張燒定先

留底全名同時辰八字，聽日燒50億比你

你地班友

我唔是打手呀 我本身都有抑鬱症所以睇完好有感觸咋

琴晚睇咗 正評

但曾志偉我都係對佢有少少偏見 我睇嗰陣有少少投入唔到

但我覺得選角都係太common
余文樂咁靚仔啲人係容易可憐佢多啲

點偏見法

講到拍完戲有幾深感受但佢地又投俾林鄭

余文樂既nba之路，不孤單
巴打有我地回你，不孤單

你們

記得買冥通幣

fish 靚仔？

Fishermenlok

咁係幾靚仔嘅

咁同普通人比係唔差嘅 我意思係會因為佢外型而大家覺得佢可憐多dd
平時身邊嘅人係咁嘅 你當佢係痴線佬就完咗啦

留明等睇

啱啱睇完 好心嗡
Fisher發現志偉收埋鎚仔個幕明明係好悲哀好貼地嘅一幕
但全院嘅人睇見之後係笑
啊伯個一輪粗口屌尻fisher痴線佬入返青山
全院人係大笑
睇完有種無力感湧出黎

好鍾意credit前個句說話
意思大概係叫人用心去了解身邊事物，用眼係唔能夠睇到事實嘅全部

黃進 好有驚喜

睇金燕𤤗 做呢啲角色睇到好厭

戲骨嘛

「再見了。」小王子說。
「再見。對了，我要告訴你一個祕密，很簡單的秘密。
就是用心才能看見真實。
真正重要的事，用眼睛是看不見的。」
小王子跟著複誦了一遍，以便牢記在心裡。